施永青: 香港人近年似乎已不那麼喜歡資本主義了

社會輿論又傾向要政府問責，愈來愈多地要求政府出手去解決社會問題，而不是任由市場機制去解決問題。當政府需要扮演的角色愈來愈多的時候，政策自然會愈來愈社會主義化。

香港人自己要想清楚，究竟我們還想不想維持原有的資本主義制度。要維持資本主義，就得維護私有產權與市場自由。

以樓市為例，咁唔通唔叫政府打壓樓市咩 即係任由個自由市場谷到個香港樓價爆升，
就係資本主義精綷？

的確唔想
快行北歐社會主義

歡迎政府立即撤回對樓市所有壓抑措施，由鳩得佢爆

都係果句,起多啲樓畀你賣有佣食

但越來越喜歡聖誕咭

但佢似係想入位話香港用返去中共"社會主義"

呃傻仔就得
根本而家支那係最惡劣既資本主義

特登整個陷阱出嚟
等人覺得香港式資本主義嘅對立面就係中國式社會主義
傻啦 中國社會主義係地球上最閪嘅其中一種資本主義

呃啲非黑即白盲毛就得

我近年似乎開始喜歡上歐式社會自由主義了

老老實實個市場機制解決咗啲咩？

🤷🏻‍♀️🤡

唔打壓都唔代表可以保樓市啊，資本主義有贏有輸，香港唔係資本主義，係永久奴隸主義啊屌你

社會主義, 共享聖誕咭

其實係唔係咁多人唔明樓價高係因為市場唔夠自由?
起樓可以搵到大把錢係人都知啦, 但係話起就起既咩? 如果係就大把公司狗衝去起啦.
問題係空位都要政府肯批出來先得.

自由市場機制會解決問題咁仲要政府黎把撚呀

社會民主主義

真正嘅社會主義先係皇道

唔係支那嗰啲極閪資本主義

有咩資源行小國寡民
不切實際

廢老

又叫D 後生仔幫佢打工

係北歐混合式資本主義,係追求flat式金字塔

而唔係極端hierarchical型金字塔

而家個自由市場
就係淘汰冇父幹冇料嘅超生香港人口
呢班友會點算
死剩把口都會屌9你啦實

而家個政府係特權資本階級
簡單講句就係一個中国殖民地政府
港共並冇發揮一國兩制既特色
反而事事討好中共為優先考慮
但同英治時代唔同
英屬香港 港督做政策係考慮香港實際需要 長遠利益
訂好左個較公平既遊戲規則 就唔會干預
同港共定左個遊戲 但龍門可以喪搬 點玩? 政策又朝令夕改
根本特權資本階級 玩爛哂香港本來既優勢
咁就緊係要政府撥亂反正 但可惜港共係冇能力解決

中國既資本主義比香港有過之而無不及
社會主義只係門面呃傻仔

哩個冚家剷做既得利益者吸下層d血

仲要講風涼話

如果行共產主義，香港班牛屎佬同地產佬應該俾人批鬥死哂，屍生你諗清楚

美國係其中一個最大嘅資本主義國家.

美國亦都係其中一個最多規矩嘅市場.

邊個話資本主義就係免於干涉?

香港應該行托洛斯基主義

唔好意思
今日的樓市困局
樓價瘋癲
唔係資本主義自由市場搞出黎
而係正正係政府干預搞出黎的禍

樓價暴升原因：
1 政府限制賣地（政府政策）
2 郊野公園條例，保護海港條例（政府政策）
3 每日150人移民（入境處及中央政府）
4 當年中共政府驚港英賣晒d地，英國承諾（中英聯合聲明至回歸前），每年只賣地最多 0.5 平方公里。
5 當年政府覺得要限制人口增長，用高地價政策（減少結婚意慾）以及配合公屋政策（免有人訓街）
6 曾蔭權政府鼓勵生三孩
7 政府在2003年谷起樓價救市，但又驚1997年大跌市變負資產惡夢再來

8 大量大型交通建設，大白象工程chur走建築人才。（高鐵，港珠澳，三跑，沙中，蓮塘工程規模相等於建200萬人居住的樓）

6000億交通基建/90萬一單位*3人
＝200萬人居住

香港搞到咁差正正係因為背叛資本主義

又打稻草人

成班建制派支持緊共產黨，共產主義你又唔講，死地產狗

一路都覺得香港人骨子裏係托派分子

1,2真係 咁少地賣，又唔比搞郊野公園(比環保撚屌), 就日日傾賣棕地、golf場、貨櫃碼頭傾到2046

搞到上星期啟德地都賣天價，麵粉皮都萬7蚊，售價3萬不是夢

騙子施永青，大把人想打柒佢。
成日出口術，輸打贏要!

你咪又定義吓先囉

你講緊嘅只係 Laissez-faire

本末倒置啦施永青
土地供應同埋所有相關規劃條例都係政府掌握哂
而呢個政府根撚本唔係人民自由選舉出嚟
仲以為香港係以前民選倫敦首相府屬下嘅香港政府？
坐咗幾多年？

資本主義係要要由民主社會嚟支撐架
成班港豬淨係識 microeconomics 無人識 macro 更加莫講話政治經濟學

除左商人，邊個想行﹖

香港人好慘
又要食資本主義既屎,依家仲要食埋共產主義既屎

我就唔熟悉香港經濟情況啦
其實由得樓價爆
一鋪清袋
全部重新黎過既話
對大部分窮人黎講係咪最好？

你咁睇好得意。

佔左資源之後再減人口。

咁其實我可以定義，有個叫「中南海國」都可以係社會主義，人民生活超富有。

1997無你既野。
失去的二十年之前既日本無你講既野。
連中國國內啲樓都無炒到咁。

好心你對比下先喇，唔通日本東京二十年前樓爆又係中共搞出黎﹖

收喇好心。

你好好笑呀。
唔係資本主義又點會有得用錢黎交易樓呀，小朋友。
你咁叫做控制資本主義下，會令樓價變既變數炸。

你咁睇得意啲

社會主義好
無人送聖誕卡呀

咪同你睇北歐一樣。

咁之前政府放任亞視霸佔大氣電波
反而唔放牌比wiki

咁樣都叫資本主義?

係唔鐘意呀
可唔可以共產C生既身家

97前既資本主義 人有向上流既能力 就算向上流唔到既 做個貨車司機都可以養妻活兒 大家都可以累積財富

到今日 呢個資本主義 已經變成強姦窮人既系統

根本只係得中英聯合聲明後英國人先扮好人。

華人同狗時代，應該崇洋撚會自動無視。

睇下21世紀資本論先喇。
上流﹖因為有一二戰有得洗牌先有得上流炸。
二戰後上你老母咩，階級一早固化左喇。
唔係睇香港自己呀，全世界基本都係咁

去中東戰後重建
個度洗緊牌

你班垃圾重好意思串中國古皇朝。

古皇朝洗牌係換政治權貴，人民革命

現代資本主義

咪又係政治權貴重要多個資本家權貴，要超大戰爭先有得洗牌

有撚個毛分別

直頭惡化左添呀

華人同狗時代 中國人係清朝屎都冇得食喎

屎都無得食咪就係因為你啲仆街白人以資本主義殖民黎入侵我國囉

做唔到架喇 我地一日有150個溝淡 講人口質素已經永遠追唔到

屌你老味用資本主義包裝廢老思想 覺得新一代無上進心同勇氣 又話抗壓樓市同抗拒內地發展機遇係錯 講到尾都係為左維繫自身利益而出來既論調

佢咁講法支持樓市升就係支持capitalist 打壓樓市姐係socialist 用ideological conflicts去解釋樓市現象 再用社會主義嚇人扣帽子 佢真係好撚on9兼厚面皮

係 根本補地價呢種就係不自由表現 正常市場供求地價唔會咁高

聖誕卡都係資本主義產物

咪衝出來柒

所有政策都有正負兩面，只係華人將負面發揮到淋漓盡致唧
人地資本主義都有相對政策制衡，點解唔見人地會咁嚴重？堅離系數香港拋人幾多？
華人賤種

五毛狗連清朝小農生活都吹奏 你估無鬼佬入侵清朝就千秋萬代咩，淨係捻軍同回亂都玩撚死清朝啦

華人做咩都係等仆街架啦

19，魯迅都講左好多次呢個民族係低劣賤種

係成日有班撚樣格硬要開脫講埋晒啲咩華人智商高，其實華人都對人類文明有唔少貢獻啊，經常將人類德醜惡本性講到係華人劣根性唔客觀

但其實係，而家就已經係最體現資本主義

一直都係共產主義嚟
仲要係支那特色，
你有腦就知中國一直玩緊都係扮社會主義，係因為佢要包裝自己隨時可以用權鬥嚟沒收資金沒收權力
事實資本主義要平衡到權力，就要靠公平嘅規矩，啫係民主、啫係法律
依家支那根本就只係一堆唔係公平競爭下上位嘅人，駛橫手去令啲係守規矩嘅人輸，啫係香港人

選擇性失明? 佢講明資本主義自由市場你就只係針住佢資本主義4隻字來講.

又會有咁好笑既小朋友都有既?

所以你個point係?

你就咁一句反問「仲有人信呢D原因?」好似好有道理咁喎.

資本主義冇問題
問題在於你點implement

行共產啦你老母

個問題係賣地賣得慢呀嘛
舊年賣得萬五伙既地可以同你講叫夠數，十幾塊去滾存

根本政府都係等刷賣地收入

點睇歐洲黑暗時代？

有乜吹唔吹？果個年代根本就係農耕時代。中國偽農奴制，有乜問題？

吸血鬼食屎狗

用樓價黎做市場經濟例子係轉移視線

乜撚野農奴呀，明清朝一係自耕田，一係交租耕地主/官府塊田叫佃農喎大佬

就係話無農奴。農奴只得西方有

施生聖誕快樂

有邊個國家政府係完全自由市場，唔干預？瞓醒未？不過港府已經長期直接間接干擾啦，又唔係第一日奶共/利益輸送。

又係條仆街

咪又係窮到仆街，有無鬼佬入侵都收皮架啦